搵工搵到好迷茫(3)

舊po
已失業一年,好驚搵唔到工

繼續 又一日

手足會唔會咩工都試下先

逢星期五至星期一 無call 無interview

會試下

我驚自己捱唔住會跳樓

我有時都會咁諗 好悶悶不樂

留名

btw,
次次見完工果陣成日到cold call狗滋擾

屌你老母cold call狗

掃鳩我興

一齊加油啦 唔想係報紙見到巴打

試下咩都做啦，就算人工低少少都好過完全冇收入，又可以儲經驗

尋日萬寧第一日落鋪，唉

老母終於冇小我

小咗我幾個月

真係唔知點解你越等電話就越多呢d，仲要dl whoscall果d都攔截唔到

加油

啱先見咗份工, 對上一份工嘅西樣出晒嚟
睇怕要落力send cv...

岩岩in完
差唔多搞左兩粒鐘
個人就散，我覺得表現幾好
但星期三或之前有通知

咁快又一個禮
乜call都冇

我都驚
好大壓力

唉 失業半年 見左好多份都無人請
再無人請下星期就要地盤

地盤請咗你？

解決唔到問題
解決唔到問題
解決唔到問題
解決唔到問題
解決唔到問題

唔好做傻事啊

又一個星期
究竟幾時先揾到工

Sales?

下星期有份要written test
預計見埋要兩粒鐘
份工唔錯 但無信心pass written test
我對個行完全陌生

識人好過識字 估唔到都係要朋友介紹先入到

同問

冇朋友

呢排個人好頹好灰
做乜都唔起勁咁
一諗起遲啲5月啲人畢業 會更難搵工就想喊

已經延遲左個project 但最後原來做錯野 又要再做 比個客追到甩褲 老細已經唔耐煩 我諗我好快又加入失業大軍 唉…

我都經歷過一段失業時間 明白個人會好迷失 大家唔好放棄 共勉之 各巴絲

你地淨搵文職j ob?
好困難喎

咩工易搵？
除咗飲食 零售

要體力勞動既最易搵

頂硬上啦唯有

萬寧好多野搞，啲人落完鋪一日再上堂已經講緊想唔做

無朋友

即係
唔洗搵工

文職好難搵

加油啊巴打

有人返新工未

唔怕辛苦 返酒店 full time part time 長期都要人

你哋都加油，依排真係冇乜工

人工正常/高既先難搵，出面大把$8500一個月請人，真係戇撚鳩

好驚份工做到完約之後又乞食，3月做到7月尾，完約仲要撞正暑假真係不得了

之所以咁想轉工
係因為做野度好難升
上司一黎攬住野黎做 驚人搶功咁
幫手做完野記名又唔記落我度
佢唔講就冇人知背後係我搞
然後我平時帶飯 同佢公事外都好少傾野
但另一個同事就一齊食飯幫佢淘寶
俾多啲野佢跟
好似俾人排咁 好心淡

我自己搵既 都係得d冇前途既工有回音
朋友一介紹 send cv去 過幾日就見得工 仲請埋

冇識人既話 我諗靠自己搵 一定搵唔到

朋友唔算介紹但俾左好多tips我

一星期又完結
成個禮貌冇電話同冇interview

same here我八月頭完約
加油巴打

大公司?

出外靠朋友 是真的 所以自己點都要儲多d人脈

接親都junk call

之前有個HR問我點解唔留係之前間公司
公司就係唔升我
唔想成世做打雜
我先要走

個HR每個問題都針對點解離開之前間公司
真係好想數臭間公司
但唔得

答啲正面答案死人HR又繼續糾纏落去

間公司好
我就唔會轉工啦
問完咪算囉
何必執著我點解離職

係
真係得無前途嘅工有offer

無朋友
過多個星期
面對現實
無前途嘅工都照做

唔算大公司
但唔差 至少肯請junior 嘅人
其實都係志在參與
其他易嘅工都唔得
哩份可以話無可能

一撚樣
又唔想求其搵完之後又好快厭 跟住又loop過
但想揀好少少又好似機會唔多咁

留名 我都就快一年

有無蛇頭 contact

比人針空白期可以點應對
上年6月grad 但因為今年1月旅行
所以2月左右先搵工
但一直有pt

想搵一份理想嘅工
所以邊做pt邊搵

黎黎去去都係哩啲原因

CV唔靚咪唔請囉

有諗過尻吹話屋企有事 要pt同屋企兩邊走
但屋企事已經搞掂
所以想盡快搵工追番時間咁

啲原因好撚大路

我啲時間同你一樣 quit完去旅行
但冇人問我點解

琴日見完嗰間好似有啲機會 之後夜晚有agent搵我問我幾時可以見工 兩個都係同自己鐘意嗰行有關 希望有工番啦屌

巴打 見咩工？
我到宜家都零回音 好撚頹廢

設計啊 我見左好撚多間冇請仲灰

又寄信

終於聽到有agent真係幫到人

星期六 寄
佢地星期一收到一堆email 邊會睇
我會星期一大約十點send
有時即刻有電話

之前見一份公營機構 個manager 好串 以為佢請左其他人

點知今個星期又開post 請人

我仲未破過處interview

Miss左個call
之後打返去 打唔通

仆街，萬寧果度已經唔想做，第二日落鋪

但係唔做，老母實唔放過我，做住搵啦，唉

覆完佢唔撚理我

Agent 都要搵食既
佢幫到我但公司turn down offer 都無計

做住搵啦，屋企人都係想你有份工先㗎喇

哩幾個月試左咁多agent
100% 介紹工 覆完
無interview 消失左
佢地係咪連email都要追數
所以我哩啲無經驗嘅人介紹唔到工
所以只係幫佢地追email 數

有冇巴打諗住打兩份工？依家份工人工真心低，想夜晚再做PT，搵食艱難

其實有啲真係有
試過我上去 佢有4 5份叫我睇邊份有興趣

幫佢地meet左咁多email target
認真幫我搵一次工都唔得

巴打我又係俾我呀父呀媽哦我去做萬寧
我有次忍唔住鬧佢地供書教學咁多年去叫個仔做萬寧係咪痴咗線

點解唔想做嘅？

搵命搏

星期一試下先

萬寧 呢d人工又低 俾呀姐做架wo

後生做咩咁睇唔開

何不食肉糜？

巴打小心爆肝

大家加油呀! 其實我都空白左半年（家事），之前寄左16份工，今日終於有回音，係文職。雖然時間同人工一般，但我都會邊做邊搵！ 當係拎個經驗同有收入先 大家加油! 要堅持

大家努力

每次諗起 ... 過去 5 年做既野 ... 幫到好多人, 好有意義 ...

但換嚟既係 ... 一文不值既經驗 ...

一個後生仔最有沖勁既時間, 就咁白白「浪費」 ...

如果有得砍掉重練就好啦 唉

點解 ? 萬寧好辛苦架 ?

我係近一兩個月先扔信去agent到
有回音嘅真係好少 但我朋友反而話agent先幫到手
可能佢份CV靚掛

無經驗其實搵agent冇乜用
因為好少公司搵agent去請白紙
除非係超級缺人/急要人返工
唔係既話最多為工湊數俾你in下
一係就濕鳩contract/伏工

唉 失業咗半年 終於搵到份工 但聽同睇咗佢地做野一個星期 完全唔知佢地做緊乜鳩 教我條友又東一忽西一忽咁教 到接手個日都應該唔知點做 呢個位又要同其他部門好多交流 人事關係差到pk interview個陣個manager己經屌哂其他部門嘅人 fg未面對過呢d野 唔知點做落去

邊行呀朋友

勿留

5年做咩黎

我都係浪費幾年
而家啲經驗搵唔到想做嘅工
搵返19打雜先有offer

早知個陣份工唔岩就立即離職

公立醫院

你估我想做萬寧咩，你試你日日俾老母哦，仲要陰啲陰啲咁俾說話你講，聽足幾個月，唉

其實萬寧果度真係幾惡做，企門口同啲打招呼我明，屌佢計住我有幾多個冇打，咁兩個副經理冇話我，係果個女經理 ，你又諗下個門口開兩邊，有幾大，啲客又鍾意問門口果個，答緊果客果陣又同時打招呼呀

淨係戴帽/黑超/口罩/背囊，是但一樣都要call 入去，老實講，係咪傻㗎

同事幾好嘅，好主動幫手，有幾多後生仔女

唉，打做搵，俾老母係咁小又撚sad㗎

大概係做咩範疇？醫院應該唔會一文不值喎

做得服務業預左俾人屌，無論係個客定上司，我以前都做過侍應一段時間，啲人好鍾意係唔係都投訴 ，好在間鋪啲同事同聲同氣，會幫自己人
其實同事好唔好就睇運氣，真係頂唔順咪轉工囉，反正可以即走

好煩
叫你呀媽去做埋一份等佢知萬寧有幾好做

唉, 我都唔知講咩好
係果個女經理麻煩

其實做邊行都係嘅, 多或少嘅問題姐, 我明嘅

做對客既就預左俾人屌，做辦公室就預左比人篤背脊，我依家做緊個份都感覺到啲同事閒言閒語話我唔洗做/冇咁多野做

唉.. 本身過完年搵到份 但做咗兩個禮拜就比人炒咗
就係因為星期五入腦細房同佢請半日假睇醫生，發緊燒 但佢話係咪真係咁需要睇，我話咁你當我無講過啦 跟住出返去 收工就收電話下星期唔洗返

重點係唔知點同屋企人講

做文員仔都要兩年經驗 究竟fg可以點入行

病都唔俾

都唔知係咪因為聽到唔比後我即卡西口西面

咁你當我無講過啦
依句出事
個老闆會覺得你發佢皮四

冇人性

同新公司阿頭都傾好哂
希望聽日會打黎出offer

直接講，問題唔係你度
其實咁樣都炒得你
第日郁d睇唔過眼都可以炒你

哩啲老闆早走早著
直接同屋企人講
哩啲原因大家都明係老闆問題

真好
等星期三interview

加油
未收offer都唔敢慶祝住

星期五朝早send左cv
Jobsdb個度顯示未睇
係咪星期五weekend多數無人理？

Jobsdb status 唔準咖
佢地email應該都收到CV

咁又點啊 咪又係無回音

果刻有啲無奈
我嘅角度係幫你做好晒嘢先請
得到嘅答案竟然係咁

琴晚佢地仲講我話咁勤力返埋pt儲錢好開心
轉過頭同佢地講話比人炒咗真係

咁你打算幾時講

諗緊 唔知點開口 好柒

失業左成個月
一開頭係咁send cv
回音實際得兩份
星期二去in 一份唔係好想做既
大家會唔會享受下失業既日子？
我完全享受唔到
日日都好壓抑咁

到你真係有份工 就會識得享受

係屋企廢就好想返工，一返工就好想係屋企HEA

我都係咁
成日有d唔想去in 就無去到
搵左一個月

所以其實無野做都唔係開心架

幾享受
因為我做個行之前有次試過做14個鐘+來回兩個幾鐘車程
又試過一個月入面連續三星期日日ot
諗下下份工可能都多ot就覺得失業係幾舒服

嘩，呢份工直頭賣命喎

不過你唔講 佢哋遲啲都會知
不如老實講啦 件事睇落都唔係你錯

我都係 電話應承咗條友去in
之後佢send返email嚟confirm
我再搵搵間公司嘅資料 發覺做唔過
之後就推

我都覺得唔開心

搵唔到工好壓抑

係咪都去in左先，當儲面試經驗..

到你返左工就唔會迷惘好想又唔做

利伸 做左廢青三個月 最近開始返左一個月新工已經覺得睇唔到前路了😂

點解揾份正常嘅工咁難

正常嘅工少人走
轉得工都係因為份工唔正常

搵工已經睇唔到前路
想做嘅無經驗 唔請
只能做返打雜
唔想成世做打雜

係，好做既點會有人走

屌 想做d有前途既工

我間公司擴充要請多三個人
所以先請到我

而家個份無？

講真，香港地一係高學歷，一係賣命
唔係點會有前途

上星期五見完個份未有消息
而家去緊見第二份

我唔想知道現實

呢樣真，不過有工返點都好過冇野做係屋企hea
個人真係好灰

做住打雜2年 拎經驗有冇得諗

今朝有間公司打嚟約interview 約咗陣間11:30

Thanks
共勉之

加油，我見12點

今朝打嚟一陣就in咁快

已經見完

份工有啲伏
係pack貨嗰啲
一星期返6日 10-7
3個月試用期$10000
試用前後一定會過$14000

大家搵係搵咩行業？

點解伏？

呢間公司約面試同見工速度咁快嘅
一星期6日得一萬感覺太少

已經做左幾年打雜
轉唔到其他工
同部門升唔到
轉部門轉唔到
轉公司無經驗

人生已完

人工低 返工時數太多

間嘢連埋老闆得2個人

你搵開物流嘅工？

直情係伏
老闆一定唔洗做
即係個員工乜都要做

連埋老闆都係得2個人嘅話咩都唔駛講，一定係伏

我搵普通職咋
admin clerk嗰啲
呢份title 寫operator 咁大路
所以就send埋cv

我想做返啲有少少規模嘅公司，起碼有張枱有部電腦 有得叮飯

哩份岩唔岩？

都幾好喎
試下send先

你有無Search admin assistant
如果有小小經驗 人工唔差
試過有offer >15k
不過唔想再做哩類工所以reject左

又半日

岩岩終於收到個電話約見工
後日見
忽然之間有啲退縮我冇果行經驗
不過都要頂硬上

有得見就係一個機會
加油

冇喎，試下先
多謝你呀

其實admin assistant 係咪無前途？
定唔當經驗

我覺得睇你之後想做咩啦

做過aa,無乜用

如果部門有其他post
老闆又睇得起你 俾機會你轉post
就可能有前途

否則好似我咁浪費幾年
而家想搵工不停俾人話無經驗

林作

有既 要轉黎轉去囉
我自己三大都唔係做返同學d野

見你地有學歷都咁難搵工咁
我無嘅真係食得屎

讀個科就一定要做返個行架咩，屌

想入行做marketing ja，真係咁難

好多時都要你相關工作經驗

唉，唔通一出世就有一兩年經驗咩
間間公司都係咁

HR以為相關工作經驗係天生就會有

睇下你撈過咩啦
我又做過司機又做過查飛又做過倉
係無admin經驗，最後都俾我入到間公司做HR
雖然算係文書位，唔係in人果班，但見工表現好，就算無經驗都仲係有機會
心態最重要

btw，負責in人果班好多都上哂岸離哂地，叫佢地in高層或者可以
低層佢根本唔明個世界係點，最重要嘅係佢地只需要夠人頭同資格過到就得
之後公司同員工嘅關係就同請人果班無關係

Fg真係唔知點入行
咩都話要經驗又要你乜都識
但人工又得一萬鬆啲

冇讀過hr 都入到行? 我試過搵呢類，完全冇人so

真係唔知想點
請人又話難

俾人請又話難

真係慘

上年grad, 上年返左3個月裸辭左
2月send 左20份resume, 得3份in
我估請既機會都細
同埋係咪真係好有興趣, 其實唔係
但真係唔想再空白了

乜鬼叫 Service Engineer ?

同你一樣 16失業死剩種

Intern

又話二 三月轉工期，完全唔覺有空缺

jobsdb 又死左？

個天都要我地繼續失業

我以為係我電腦問題

驚phone in 多過f2f
朝早先同我約今晚in
宜家返緊工完全唔知點prep

如果普通office工
佢寫1-2年經驗果d 照apply啦

之前Phone in 講自己background 同英文自我介紹 ... 應該只係想了解你對答好唔好...

thx
驚驚地

做司機果陣係space讀左個濕鳩pro dip 係HRM
年半，逢星期六上堂
柒下柒下咁就讀完，成班都係女，得４條仔，仲要分開兩班。

無學位都入到HR我都覺得算係咁，最大影響係IN果陣上司覺得我會幫到手
可能你會話睇際遇，不過最重要係你灰心，人地in你果陣係聽得出

早啲定左條Career path，話俾人知你想做咩

都係傾兩句
睇下佢地公司啲資料囉
我都試過phone in 一間上海嘅公司
除左自我介紹係英文，全普通話，求其鳩UP
最後話要返上海做野
一年要有一半時間係上海，我就推左

又一日

有冇人大學畢業但搵唔到工?

點會無 ?

通常interview 你地會問d 咩?
成日係果個位唔知問咩好

點 L 樣呀,

jobsdb 死完 又要 ctgoodjobs 死

決定聽日send多次cv

頭一個月會做咩
新一年公司有咩發展

視乎你見咩工啦
要睇佢想要咩人去問，都不外乎公司對同事進修有咩睇法之類
或者係呢個職位有咩發展空間
當然你去見管理位置又唔一樣，可以試探性問啲公司發展路向嘅問題

呢個位我係咁處理

咁我都係倨junior,而家先in緊第二份長工
所以面試經驗不足
最後我只係問左ot 情況,同少少同日常工作有關問題(有d 似平時吹水:"喂,你有無見過咁咁咁情況呀?"嘅感覺)

上星期sd 左cv去一間我都幾有興趣嘅公司(大公司黎)，顯示而家都未有人睇過(gmail track) ，咁即係點
睇左冇消息我都服d，而家係冇人睇過。我又驚唔知會唔會係我個追蹤系統有問題出錯，唔知好唔好sd多次

我都有用mailtrack 每次見到有人睇左但唔撚覆仲灰
btw大公司係咁 唔urgent就起碼等一個星期先睇/覆

公司專開一個email 收application,未必日日check

btw終於頂唔順搵左間cafe做住parttime先
好彩有agent嗰邊幫我搞緊份工 同埋仲有份interview task做緊

聽日繼續

#

呢個post雖然好重負能量
但起碼仲感覺仲有一班人同我一樣努力緊
聽日再嚟

Ot

有得OT好過失業

有冇補水

我有apply 但一直係到等
其實最想做狗鐵站務主任
但一樣無回音

根本見工好睇運 同條友好唔好心情
上年ugrad完 請我既工都係直接你未來直屬大佬先有機會
d hr唔知頭唔知路 佢唔明你up乜就當你唔識
其實係佢唔識

想死都要搵錢辦身後事先

今日第一日返份data entry既clerk
已經感受自己應該唔係做office工既材料，都幾難頂下
坐成日望住個mon真係好撚辛苦，眼又痛頸又痛
同事之間冇乜機會/需要溝通，好撚靜

目標捱到一年儲下錢，順便用放工時間進修下自己
希望頂得順

做d 要講電話既office 工
利申 做周圍走既工 唔抗拒坐office

咩類型嘅公司呀？

係
睇下人地點interview點搵工 負得黎都無咁孤單
如果唔係日日一碌柒咁等電話應該已經痴左線

悶je 唔叫難頂
你諗下如果有閪老闆日日發癲嘅辦公室
你就寧願靜啲

我都黎留名
一月到衣家都仲未搵到工
Apply 左多過40 份工
但得六七份有得in
In完仲要無回音

我好想盡快結束呢種無業既日子呀

最近好似真係多左電話
過完年大家都轉工

到有工返既時候 又會想放下假

做過類似性質既銀行back office
再加每日都OT同一個人食飯
做到個人神神地 行屍走肉咁
半年頂唔順 人工高都係咁話

但我睇job ad數量又唔覺得差好遠

我有另一份pt間唔中要/打聽電話
但50/50係外國人，仲要係勁重口音果隻
次次都勁淆，又唔係好聽到佢地講乜+唔知佢聽唔聽得明我講野

另一種就係偽/真abc闊太，明明識廣東話但又要講英文

今日返工撞到好多突發事件，攰撚死
仲要俾同事話我咁好彩，新黎幾日就撞到咁多突發野

其實我都唔係好知
好似係專係拎好多data，入落個data base度，之後賣俾client咁樣
有d人/公司既打官司既紀錄可以賣俾d客等佢地查咁樣掛

我都唔係好明做緊乜
佢教我點入就點入

頭先agent打黎話有份project assistant
5days 10k加overtime pay
仲要係contract工 每三個月至半年續一次約
都唔知做唔做好

咁又係
份工同埋好似都冇咩壓力既
同埋全世界都係準時收工呢樣好，希望做做下會習慣

我就好彩d，我有個frd一齊食飯
但食飯果陣個個都好靜 搞到都唔敢大聲講野

巴打加油

你係咪搵緊哩類嘅工？
人工好低
如果係自己想做嘅工就考慮下
如果唔係就唔好做 人工又低 自己又唔鐘意
會後悔

的確係. 但我情願有得忙
衣家洗錢要諗過度過 唉
日日等電話等到癲左

agent 都有打過黎 9k clerk 番五日
但車程要個半鐘
點要得落
定我要求太高

聽日去見ibank cor sales
寫明要cold call
勁唔想做呢啲
但apply左其他back office 一份interview 都無

有人陪下爭好遠 起碼有少少空間可以離開下工作既野先

btw多謝

Ching 份pt仲要唔要人
聽英文表示ok😂

請埋我

應該唔請啦sorry
間office得1個ft，我個職責就係頂個ft放假
我成日都覺得我既存在已經有少少多餘

電訊公司?

屌 唔想做d係人都入得行既野

做住先啦
有少少經驗/人脈/錢好過冇呀

冇野做咪做住先，就算做一日都有錢

搵工搵到灰，收到電話又去俾人玩
玩完啦見完啦，走啦，姐係又無自己份啦
不如一槍打死我

自己衡量下囉，車費平既都可以做住先，反正有糧出，就算9K都係錢，咁遠車費又貴咁就不了，我依家每日返工來回都要20蚊

加油呀，唔好放棄

巴打仲係咁灰？

sad but true
無經驗 見完得個吉
唔想見 但面對現實 點都要去

人工大概有幾多

再搵唔到工，咩工都要做

對上呢兩份見完 對方都無撚睇我cv 直頭一開波佢立左兩眼已經知唔請

Data entry真係幾悶

我cv寫12000
依家11000，過三個月試用後12000（連mpf）
聽個frd個年尾都有bonus分下

返5日，9個半鐘

驚跑唔到會比人炒

一樣 不過我係星期五send
好想send多次
有fd上年in過個間野係即日收call
我份cv就仲未有人睇

呢一年點過？

睇落好疏乎

爸打幾多歲

次次入黎呢D POST都好大反差 出面又講緊搵親10幾20K咁
BTW 失左2個月 諗緊好唔好做PT先

退休生活

幾健康

我都係半年剩係返pt
但我冇返工既日子差唔多都係訓到2點起身食晏
Hea到4點零就訓晏教
訓醒就食夜晚，之後再hea到4點零5點先訓教
間唔中就同屋企人/frd出街

巴打作息定時得黎好健康

父母銀行應該多幾個零
繼續失業都無所謂

以前等放榜個陣做百佳收銀，比啲經理屌得仲犀利

新既一天

今日返工好左好多
大約知自己做緊d咩

同埋開始上手左，冇昑日咁辛苦

我返工都係11-12點就訓
7點左右起身
好舒服

等電話好痛苦

如果hr 問 點解想做呢份工
我答因該份工幫到人

佢問好多工都幫到人，點解要係呢份
應該點答？

有冇識到同事一齊食飯呀？

咁都幾易做

咩行業呀

即係 big data 囉

好苦惱

連續三星期in 都冇回音
開始大壓力到晚晚訓唔到 唔想見人 唔想見工
覺得好灰
上年十一月搵到現在 心好累

做邊行？
係咪有經濟壓力定係自己逼得太盡

我上年一月到八月都無野撈
都有好灰心過，會過去的

想做HR狗
自己逼得太盡 訓都訓唔到 成日眼光光
情緒都好極端

年尾淡搵唔到就話姐
就嚟新一年FG畢業 再搵唔到工點算

我覺得主要係家人有無比壓力你
有無成日問你搵成點呀 催你比家用等等
如果無逼你嘅 幾個月咪當放下假囉
黎緊仲有最少3-40年要做

其實要擔心就幾時可以擔心
係唔係新一年畢業生出黎爭根本無關係。
想做HR，有無HR相關學歷、經驗？
文書處理工作經驗？

如果都無，我建議你循序漸進，搵份文職做住先，一路做一路搵
實際建議係，可以向大型教育機構埋手，例如大學、VTC等等，原因係HEA，有自己時間，進修有補貼有折扣

當然雙線一路去，亦可以一路做一路再搵HR工。

依家每日坐喺電腦前, 都覺得自己人生已完
加上又有 d 家事煩擾緊, 前所未有咁覺得被壓迫

琴晚臨訓, 用左十分鐘回想自己成個人生歷程
覺得自己人生入邊做既決定大部份都係錯既

電訊

絲打 你又喺到

我呢排都有失眠問題 3點幾都瞓唔到 喺到睇jobsdb

唔好淨係話 「幫到人」, 要諗/ 講一個你自己個經歷, 而嗰個經歷係你曾經被幫過, 所以吸引到你想入去做

我煩緊嘅嘢同你一樣
雖然冇人催我搵工 但我自己俾自己壓力好大
成日諗諗下都想喊

有份地盤文員offer
頭三個月要係東涌做，而我自己係屯門撚
諗緊好唔好去馬
三個月冇野做

我明喇
下次識答
多謝你呀

我聽日都有份地盤文員interview
諗諗下又唔想去In
想問下你開幾錢呀？

如果有一程車去, 做得過既

我都係
但過咗去都無得改變
唯有宜家做好啲
或者定個目標比自己 一步一步來

巴打 咁你失業咗幾耐？
用10分鐘就諗晒成個人生
最錯嘅決定係咩？ 揀錯科？入錯行？

每件事都錯唔緊要
最緊要係有一件事係啱然後你堅持落去

記得讀HRM果陣有個導師同我傾過，佢話以我過往嘅工作經驗，仲有性別，咁樣行入去做一個inhouse嘅HR非常困難。
對方都係男，佢都講過下自己最初唔係做HR最後點樣轉轉下做HR

最後今日都俾我堅持到，人工雖然由多變少，但係入到行做自己想做想學嘅野，我覺得果幾個月俾人冷眼嘲諷、俾屋企人施壓叫我唔好堅持，根本唔算得係咩，因為當成功左一步，我知道後面仲有好多野等緊我。

巴打好野

正能量

幫到人 戇鳩

X2 仲同同事好frd

你又做咩咁灰

點樣可以唔同人比較
成日見到人幾成功而自己仲係戇鳩鳩咁
個人就開始灰

接受現實就得
現實就係有人犀利有人廢

之前聽過人講
如果甘於接受自己失敗
其實會開心好多

點樣比較，由出世開始比 ？
蓋棺定論
一日未死一日都埋單計數
有人享受人生想體驗生活就去流浪幾萬蚊去行幾十個國家、有人想搵大錢就創業做生意、有人想求安穩就打政府工做紀律部隊。

流浪嘅：窮遊辛苦唔在講，去第二度俾人歧視也好，訓街也好都唔會同你講，最後你只會係FACEBOOK同報紙見到佢有咁嘅成就。

做生意嘅：飲茶灌水Ｒ生意唔會同你講，捱更抵夜搵路數，食飯應酬之後分分鐘都係損手爛腳離場。

求安穩嘅：幾千幾萬人都爭果幾十個位，難過六合彩三獎，紀律部隊入去前都要操一次唔得又再入紙。

以上例子都係兩個字可以講哂：堅持

搵人傾下可能好啲 所以我又係到

只係好多時見到身邊朋友同自己條件差不多
開始見到對方有成就而自己就原地踏步
可能佢付出好多而我唔知
唔係我唔努力 而係努力唔代表會成功
不過我都繼續努力緊 得就得 唔得就由佢

其實由apply到約interview中間會隔幾耐時間?

好難講
如果等人日就即日/第2日IN
之後返工

睇下咩公司啦
有啲會有waiting list咁就有排等

向住自己目標衝

多謝你提醒

咁通常in完到有offer 隔幾耐 ？
大公司同細公司係咪唔同
NGO呢

又真係 睇見身邊朋友都撈得幾好

自己仲on99 不過有野野好 就係會激起鬥心

繼續頂落去

點定義大/細公司
我自己in過1間 成個部門得10個人左右
send完cv隔一兩日call interview
in完好似又隔一兩日就返工

另一間(宜家)
send完cv大概等一兩日就去HR first in+填資料
下午收到電話一星期後2nd in
之後好似隔一兩日就收到call返工

NGO我諗同政府工差不多時間 要等耐啲？

唔定㗎，試過即日又試過隔兩個星期

Account
有兩個offer
一間cpa firm 有得做下list co audit case 成日十點先放
一間大commercial firm hea 但工作較悶 準時放

Salary 差不多

唔好做cpa

Why

我本身有個frd係度做所以會一齊食飯

其他同事都係冇乜交流，個個都係做自己野
不過我隔離果個幾好人，成日解答我既問題

10點放已經係計早咗你
同埋公司梗係有大要大

已經唔再同朋友/同年紀同事比較
愈比較愈唔開心 樣樣都比去

而家自己望住自己條路行
努力過 無成果 平淡咁過算鬼數

其實有時候唔係你努唔努力
際遇都係一個因素
如果人生smooth 加你自己努力當然係最好
唔好比較咁多啦巴打
努力做好自己已經無愧

可能庸庸碌碌咁過其實會更開心

之前兩次一年空白期 之後飛左去其他國家做左陣NE 再返香港而家轉左行做緊SE
其實都係睇下你點講空白期做過咩 fg另計

咩叫NE/SE?
兩次一年空白期點過?

NE= Network Engineer
SE= System Engineer
兩年空白 一年去左打某遊戲業餘比賽
另一年就休息 想做咩就做咩

我最開心既係 以前我地隊既隊員最後真係入到職業隊到打緊比賽
早幾日佢先打完比賽 所以我覺得個年無白費
我見工人地問我點解會有空白期 我真係答去左打某遊戲比賽

講唔講得係咩遊戲???

英雄聯X

下星期一遞信，請假去見工真係好麻煩

yes
其實都打算走真係直接遞信算
邊有咁多假請

HR成鬼日問 點解唔搵到工先辭職
可以隨時請假見工 邊個唔想？

扣到冇假，賠錢走又係本末倒置

加油 咁多位巴打
用e 一段時間充實自己 遲d 番工就冇曬時間嫁啦

而家一日都apply唔到一份工

個市真係淡
日日睇住好少新工update

黎緊兩份interview
再份offer就要求其搵份

你唔係最近先裸辭咩
搵咗幾耐呀

三個半月了
已經唔想interview
問極都係個啲問題

有時好想直接答
老闆閪 頂唔順咪辭職哩
我有經驗都唔會apply你間公司啦

都係藉口想壓吓價啫

In 得多其實你會發覺hr仲西過啲保險佬倫敦金佬

倫敦金佬果啲係內閪
做recruitment嘅HR係外閪

真係外西，有時見到啲咀臉已經

佢外閪都係閪你見工果一陣
唔好以為佢地好大權，都係按本子辦事
見佢閪面你有感覺就係你太認真

再講，一日見十幾廿個騎呢友，帶老母見工、遲到當大牌
無論連登仔睇落幾正常，佢都會俾人影響到
一啲都唔專業

佢地懶係為左幫公司請啲適合嘅員工
Interview剩係識challenge人
最後請埋啲人成日扮病 扮唔識唔做 成日做錯野

HR啲咀臉真係好乞人憎
特別係女人

性別都係一個大難關
我公司HR部門70幾個人，得５條仔

點解你仲可以係女人堆中生存

不要再說了 我考al 揀錯科 考得唔夠好 入唔到三大想讀既科（乞食科但收幾高分）但其實可以入三大其他科 但我揀左去讀八大個科 結果

八大乞食科

我係度諗當初會考考廿幾分有咩用 唔識揀科都係垃圾一件

我諗緊係咪應該返個HD轉行

人生一直揀錯路行
因為屋企人低學歷 俾唔到意見
學業 工作 完全揀錯曬
自己揀錯自己仆街自己喊

相反細佬睇到我揀邊條路仆左街
佢可以揀條岩嘅路行

今次搵工更加發覺浪費左幾年係份無前途嘅工
條錯嘅路行得太遠
已經搵唔到其他出路

唉............

巴定絲 幾大
好多人都係中途轉行 / 讀返書

Same problem here
下星期一遞信，keep 住搵下工
巴打唔好咁灰
希望在轉角

我都仲係9吓9吓搵緊自己條路 唉

佢地啲是是非非同我無關 準時返工準時放工

入到黎男人就好吃香，係有時要搬下野（文件之類）
都係行過見到主動幫手

佢地有佢地自己唔妥，唔關我事

冇目標又死 錯目標又死

已經讀緊part time
想轉行但無degree無經驗入唔到
有啲好少少嘅工 agent 問完無degree 已經收左皮
自己搵個啲就話我無經驗唔請

哩個星期唔個點解突然好頹唔想去interview
In唔in都唔會有offer 浪費車錢

風見巴你本身係HD?
我乞食科degree出來都係搵緊出路

入左邊行？

真係 最近連in都唔想去

當出街行下啦

Quit左u 仲衰過無HD

我自己都好驚

而家做support搵緊2萬幾

驚走左搵唔到呢個數，但呢到真係愈黎愈惡做

大陸人互相包庇，好有中資味既公司

之前我都諗過quit
讀到想自殺

睇錢做人啦

係，今日都好少，跟住又一日

70幾個
咩industry?

就畢業 讀緊乞食科
但眼見同系嘅朋友因為有其他才能
所以已經有offer
好眼紅覺得自己好廢

我都諗過呢問題，事實hr好少請男仔做hr，因為我都想入行但冇相關學歷

me2, 一路都無人俾意見自己應該去做乜好。。
一路懶懶閒讀個ba hd 仲要岩岩好合格，出番黎又唔敢做銀行
走左去做it 咁就做左幾年，而家好啦，跳唔番出黎
人地去讀書 我就走左去玩，真係要還的

我公司條友做reception 靠刷鞋刷到做hr

中資公司

我之前都係選擇錯左，如果依家轉行或讀返書(在讀個HD)，衡量過其實好大風險

已經當志在參與
Interview啲對答已經熟曬
只係等間俾機會我嘅公司

如果搵返啲admin assistant 嘅工好易有offer
但我唔想做呢類工 所以reject offer
我想做啲需要skillssssss 嘅工
唔想再做閪老闆閪同事隻狗

會爆的

讀pt啦 唔算辛苦
又唔會無左份工
除非你份工返shift 好難就返學時間

咁你想做咩工
或者問你條career path 想點行?

我見工果陣係好清晰話俾對方聽黎緊果幾年會點做

之前我間大公司都無咁多人
多唔多野做？

見到舊公司又請人，仲要每個部門都請
利申：舊公司約20人，我當時入去做個陣1個月走2個人，我做左半年頂唔順走人

有無人in過medical sales

搵緊有關bank back office
佢地都會話 但你欠缺經驗

Agent叫我apply HSBC KYC
但係石門又返shift
讀緊part time 未必就到 就無apply
如果再搵唔到工應該都apply 個份
再唔係做返打雜

實有工開
只不過係想同唔想做嘅工

石門kyc好似唔洗shift喎

啲agent 話要
最夜收10點

屌你老母cold call狗
次次見完工都要俾你班撚屌搞事

睇月份
我個位得閒起上黎，可以係度寫故
忙起上黎去個廁所都無時間
不過好在好少要OT，超準時收工
有咩留返聽日做

見到你地有張沙紙既都咁
作為一個迷失哂方向既HD仔真係情何以堪

我覺得無分別
利申 八大乞食

無方向無學歷無經驗見到份有啲興趣既都apply唔到

捱左咁耐
終於收到offer鳥
四月頭上任
咁多位加油

唔好望返轉頭

恭喜

三樣缺一不可

要轉搵其他post先可以過到15K
同埋返左6年shift, 實在捱唔下去

巴打咩學歷

大專, 只怪自己第一份工揀左西工, 做壞個頭

建造業又要9月先開班

頭先去某中資行in cor sales
一黎就in line, skip 左hr
完全唔洗要我portfolio
狂問我之前做第二間公司sales 既野
連點運作同點收費都問
某樣service 點收費又問
好似想八掛多過in 我
係咪收得皮
佢係咪想做樣扮in然後又請番自己友

我DSE完直接做野
炒左科數學真係咩都冇，今年RETAKE數學

base低既真係輸在起跑線
唯有瘋狂轉工先跳到人工

同巴打差唔多 但戶口得幾萬仲未搵到工

今日去銀行搞野
個職員問我做緊野定讀緊書
我答讀緊書

有大學學位都係冇人要

我諗要啲唔洗見工既工先有人請

我冇學位都有學校請我做TA，可能分數唔差掛
我今年數學仲炒就真係算鳩數，上年19分但係數學1左
巴打試下咩都做囉，唔好眼角太高，人工低啲都照殺，我都搵左好耐工

SAME HERE

16年8大社科畢業 語文唔係特別好
出到第一份工做左半年裸辭咗 零售 頂唔順shift同瘋狂ot

最近搵到份貿易公司嘅工 12.5k 返左幾日工 每日做嘅野就係收零售商落嘅order之後 再報比唔同嘅部門 另外都會做下簡單嘅文書野咁

雖然擺脫咗失業 但係做得好唔開心 份工做嘅野好刻板 無乜前途可言 眼見以前啲同學朋友都有份好工 自己又成碌鳩咁

好想襯仲可以即日通知resign 但係自己又唔知搵咩工好 覺得好迷茫 成日都有砍掉重練嘅諗法 唉 我都唔知自己想點

Sor for 1999 唔識表達

做到30日咪辭 賺佢一個月 請假再見工

以我所知ibank既hr team有成層樓咁多人，莫非巴打都係

巴打咩學歷?

以前公司成日都係咁
我幫老闆arrange嘅candidate
15分鐘唔洗記in完 從來無請過
最後出現係公司嘅都係自己友
浪費我時間去夾佢schedule

唔好咁絕望

巴打 幾歲

巴打

廿尾
過左三十都事業無成就去working holiday
其實係睇黎緊搵到份乜野工

唔係要30歲前去咩

所以哩份工唔理想就可以準備

聽日interview
但瞓唔著 其實只係First in 見HR
好怕啲工有first in second in
浪費好多時間最後得個吉

其實如果佢問你點解辭左職先搵工。
你地會點答?

失業2個月。。上次有hr真係咁問我

唉，我而家就係驚係咁
徙我時間

份工好難請假interview/好多工都需要immediately available .........
裸辭一定會問你哩個問題

人工越黎越高
轉行越黎越難
得返自己搞一個選擇

高同低 都要轉工先加得快啦

落雨唔想見工
個天咁灰 人都灰埋

一起身, 見到咁既天氣

就知今日又係倒霉既一日

唔知要霉到幾時

唔想interview 唔想interview 唔想interview
我要offer 我要offer 我要offer

仲要搵唔到自己條路應該點行

見步行步 唉

點樣可以番住工 但又成日走去interview
太密既話 都唔知點請假

睇吓你公司易唔易請假
如果真係決定要走 又唔等錢開飯
我就決定裸辭

頭先睇到我上星期四in既一份工又出廣告

太密 應該係人都知你係見工

不過唔打算祼 屋企人會煩

我上個月中in左份都仲keep住出廣告
佢地想請有經驗 但無人做
無經驗但肯學嘅 唔請

我上次放大假~3星期都比人問係唔係去試工

Send cv send到好灰

你之前已經俾人知你想走？

所以話 真係難搞

大家騎牛搵馬又係點？

連執下封 cover letter 個動力都無

隻牛騎咗年幾 已經開始搵馬
搵唔搵到都走

有冇人想返hea工
要夠21歲,12-14K,不限男女
返星1-6,返朝9-6
負責行行企企
同事非常好人
Hea撚到仆街,歡迎入去騎牛搵馬
有性趣tg我

2月頭見左份工 以為收硬皮啦
到2月尾打黎同我confirm話請我
上星期打黎話約今個星期簽約
到今日仲未打黎 好驚收返個offer

打去問
你哩段時間仲有無搵工？

我明
係咪大公司
今日都星期三 打去問啦

我會答:唔希望影響其他同事既工作
因為我返shift,而且我唔返，其他人要頂埋我果份

之前我都係返shit
後尾唔撈 聽聞要個經理做埋我嗰份
同埋個客最後好似無咩生意

我而家份西工返middle shift
盡量將見工約係朝早，就唔洗點請假
所以我一路做，都見左十幾份

我有兩打證件相
無左一半
當初影兩打決定正確

巴打今日見成點

出發見HR同做written test
第一次見工要written test

唔撚明成日係求職階段 拎我相 身份證做乜

咩工

搵工都洗唔少錢係影相上

一邊翻工
一邊操緊身體考入境

之前去招聘展影落一打

講下咩行業好WO

比心機

失業左大半年
聽日終於有工返，不過時間差唔太想做

頂住呀巴打

做住搵啦，我諗點都唔會衰得過萬寧啩

如果份工又要ot,又少al.
想邊做邊搵都唔係咁易

時間差

份工係返13:30-23:30，星期六日都要返，放平日，
樂觀啲諗可以朝早去見工，
但斷哂六親，唔洗旨意約fd玩

我之前就係咁
仲要一個星期9-6, 一個星期2-11 咁樣輪
有好有唔好啦
我自己幾鍾意返中午-夜晚 好舒服

你輪班起碼都可以隔星期約下fd同下屋企人食飯
不過失業咁耐點都要搵錢至上先了，嗚

今日又開始等電話。
最近擔心到日日失眠

放閒日喎 即係人地星期六日去街我就返工
之後星期三放假咁 點樣約人
不過對我來講問題不大 同埋公司近屋企收工搭的士5分鐘到

D文員工開9k，5-6days work，d人真係諗住請到人 ？

好多都係11-2k 又係十項全能

in左幾份
希望ok
利申搵撚左成年

11-12k 都叫勉強合理，但9k真係太少囉 10k都冇點見人

9k五日預請師奶架啦
不過老老豆豆
之前10K五日狗衝都冇回音

你9-6果個星期放工可以約人嘛

約乜鬼丫 放假大家返屋企抖吓好過啦

打漏左
屋邨維修工程
要有平安卡,工人註冊證
唔洗OT唔洗落手做
純粹行行企企print下野

6千幾都見過
好心咁撚寒酸就執左佢啦

10k 都好撚寒酸啦

除番時薪 同你part time價有咩分別？

係咪expected salary太高?

Agger 12k正常，9K果D仆街死

純騎牛搵馬黎講，方便見工都ok(我果份都係返呢啲時間)
但長做就不了

之前講我十二月完左一路都冇人in
依家聽日返工喇
今日見多左份好工
但應該唔會請我 間野啲人好猛，我做唔黎

大把啦 冇經驗就壓9你 開11k 佢壓我10k做兩個post都試過

新年到宜家一個月 都仲未搵到 個人搵到好撚燥好撚急
有時真係好撚灰 見到d同學一個二個都半上岸/安安穩穩 自己又resign完繼續係苦海沉淪
各位巴打絲打加油 共勉之

我都係
仲要冇錢 返兼職又怕返得幾日就走咁
睇求職網睇到冇野好apply
好似垃圾寄生係屋企

我都係食緊積蓄 其實可以返下補習類既pt, 請人快, 有手有腳做得, 返工時間彈性, 叫做搵到ft前吊下命仔
睇求職裝睇到無野apply我都試過
早牌就係寄死某一行業cv 因為興趣想做 雖然有offer但發現人工真係唔多掂
比朋友勸喻後睇化左 宜家乜春人工體面少少既工都報 搏一搏
唔好放棄

有冇邊度可以介紹下
之前其實都唔係冇apply兼職
但就係冇乜回音
其實我都睇開左啲 唔係淨係搵返自己專業既野
類近既都有apply 總之覺得都唔錯就apply
但當上個網見到又係舊個堆工就覺得

agger

同埋有一份等緊月中可能有second in
又唔敢好有信心覺得人地會請
等得耐真係會有啲位開始灰機
巴打你都要撐住 加油

剛剛有一個interview

係，真係方便見工同朝早做gym冇咁多人
遲d搵唔到想做既工就考政府算了

你講pt? 好多屋村補習社/到校導師都長期請人, 可以試下search “tutor”
有second in代表已經呃過左辣殺HR直接見直屬上師, prepare一下加油

雷話響

假冒銀行

電話響

假冒銀行

岩岩都接左個 激鬼氣

你好，我地係香港入境處....

唔該哂你呀巴打 希望大家都可以成功
不過都要apply多幾份打打底
咁你呢 有冇工有回音

真係想打佢鑊甘

岩岩又有個agent幫我搵到interview
平均一個月有4次interview 希望有工番啦屌

完左interview就冇回音？

邊間呀爸打

係啊 admin assistant又話唔夠經驗
design又話唔夠經驗on99
(之前做秘書做過半年 design做過三個月+major)
唔撚知想點

間agent係專做interior design嫁喎

你直接問佢係咪想壓價好過啦

我開11k仲想壓價真係好冇人性

年輕人邊有咁多經驗呀屌奶星

執過 個 CV 同 cover letter

鳩 Send d apply 先

我三月都in咗三分 一個offer 都冇

多你小小開12k 比人壓到11k返六日
果斷推咗

咩行業先？
我記得之前俾人壓都accept 左
不過好快就跳左

唔係，可能空白期長

上年grad ,resign 完搵左2個月工了
新年後hr都冇乜反應
到而家開始有返的interview
但有時in完覺得自己都未必擅長做果的野
想搵的穩定既工, 人工低的都冇所謂
但冇乜方向, 同我讀既field 都唔同

大家咩學歷

9K既話做保安好過
咁既人工連小巴佬都寸得起你

有冇巴打知background check大約要幾耐？

終於in完份中曬伏嘅工

例如
Team A 係做marketing
個位屬於marketing team
但唔係做marketing
係幫成間公司做19打雜

Written test 作文
我作左200字就交

唔怪得我有interview
因為我工作經驗就只有19打雜

垃圾大學垃圾科畢業

中六畢業

加油再搵過份

垃圾大學都係大學呀施主
Btw i大HD

呢幾日返新工冇野做成日都諗緊好唔好走去學門手藝
而家出黎搵食冇學位成日比人壓榨，就算有都會，不如做學徒多勞多得仲好

諗住學咩先
不過岩呀 我搵到工都想搵野學
唔係成日覺得人地問起都口啞啞咁

有冇人試過 有兩間唔同既agent公司介紹同一份工比你？
唔知點做好

邊兩間？

直接同第二間講已經被refer囉

有手藝的確有多個選擇

打雜都要 written test ? 中文 定 英文 ?

英文

a記同page

第1間話幫我refer，但等左成個禮拜乜都冇

Page 好似好過a記
但之前幫我apply左幾份工都無聲氣

我依家都冇聲氣，搵唔搵過第2間refer好？

一直都係咁
Agent話幫手apply 但interview 都無個
至少十份佢地話會幫我apply
好多間都係咁

有間仲扮曬野再打黎 想再sell其他工
話上次聯絡過我間公司請左人所以唔成功
但其實佢無聯絡過我

失業五個月喇
以為過完年會好D
點知更加無消息

我諗得既......

正常另一間會問你
有無其他agent 幫你apply過

A記我send過好多email 都無回音 佢地係咪唔憂做？ 但明明其他agent 都會叫我in （但我最想做a記d工）

一齊加油啦 生無可戀

乜鬼EMPTY BEAUTY/順豐快遞

Send email 係cv定confirm apply份工？

Reply 左agent 勁多email 可以幫我apply 份工
從來無回音

三個月陪緊你

首先要有得IN

有得in唔一定好
In到頹曬

風見巴打以前做開admin
想轉行??

係

Acct 都想轉

廢青唔易做
人地問你搵成點唔識答
對住屋企人／女朋友抬唔起頭
日日係屋企唔出聲
開口講野都變得口窒窒

我鐘意詐騙電話 有得玩返佢地

In到生無可戀咁
連出去interview嘅動力都冇 會覺得去咗都係冇結果 去都廢撚事去

可能屋企怕我自殺
平時鎖碎事都鬧一餐
而家好寧靜

今日就係咁
仲要係伏工
有結果都唔做得

今日完全浪費

直接屌佢老母啦
又係d假銀行真財務中介騙徒嚟

收到約in 到in果日都仲有d寄託
無得in日日係屋企仲頹

BTW IN過其中有幾份工
不斷出AD但唔請係咩玩法

開口都唔知講咩好

即係間公司on9要求高

In完覺得唔得咪再落廣告再請人叫人in lor
即是你預果份唔會有offer

搵工果期一見cold call即刻屌爆佢哋老母

有冇巴打有報過 康文署個lab tech?
要做技能測試,知唔知大概考D咩

可能問下親戚朋友叫佢地教我裝修
而家做緊學校TA成日坐好悶，而且做啲野唔太啱我，雖然好HEA，但成日一個人自閉，我都係鐘意同人有互動同活動多啲

起碼好過做文職做黎做去都係咁既人工 ，但係成日就諗係咪真係咁後生就去做，我屋企人都支持我學門手藝，但係出面啲人就閒言閒語比說話人聽好仆街

兩三個月前IN個D仲出緊
仲寫住URGENT

出post 但都有offer

我試過

但巳經揾到新工

same here
但唔諗住做返自己果科既工

有工見，但上網搵返係放題餐廳來，間公司又冇網站

admin唔好做
有幾個 u grad都想搵 admin job
搵極都搵唔到

份工係做乜？

連ad都唔想睇

我反而想做admin

係，聽過有人做學徒，但師傅唔肯教，學唔到野

有得in 都唔係好 明明已經好努力準備 但一開口就慘不忍睹

Admin job 無尊嚴
成間公司最廢個個

同事會話無左你唔得
因為啲野係大家都唔想做
得你做

普通文職

你以前做ngo 定私人公司admin?

Admin 好易搵
日日見到大公司請人
要求唔高

咁我都幾撚廢 真係死左佢算

NGO
基本上search admin assistant
或者search tst / central
好多大公司請admin 銀行都有

寫幾個job ad 提又大路嘅duties落cv
要聽客電話
幫部門做sales report

所有大公司哩個職位都apply
好快有電話

哩啲野手板眼見功夫
去到新公司程序路同曬
佢地都唔會知你唔識

試下哩個
岩岩見到

最緊要係你自己有心學 啲人得把口架咋嘛
講真裝修都好搵架

本身讀咩 我而家都動搖緊
見到有份係直接關專業先
但冇信心 唔敢apply

admin 唔好做咩 ?

就係貪佢地做既野夠大路 ... 方便第日轉到工

你如果試下你儲完幾年既 exp., 無人理無人啱駛
到時仲覺得自己on 9

利申: 我 on 9

唔好理咁多
Apply左先

讀咩field?做咩咁快quit第一份工？

Apply啦唔好諗咁多

好憎 D job vnc , 唔寫 d 基本資料, 例如 幾多天工作, 返咩地點 , 咩鐘數

hospitality

係，奴記係呢方面就抵讚
我以前見工試過最後問工作時間會係點安排(起碼都想知返幾多日)，不過啲人話咁樣問唔好

的確好大路
但我唔想成世做admin

當俾成間公司老闆同事點黎點去
同隻狗無分別
同事好Hea 吹水上網
串你啲admin野容易做唔會忙得去邊
但其實忙到廁所都無時間去

就希望有一份工可以唔洗再係萬今之下

同學見到d assistant要求都要做過幾年administrative experience...
佢地搵極都冇回音

之前有工佢經驗就執cv duties 個part
Interview都係吹水je
到時執生

Admin assistant
有興趣就apply

佢地成日比hr challenge 究竟知唔知admin係做d咩

背返job ad啲duties再講多啲例子

做digital marketing啦 大把公司請緊人

垃圾台灣大學year1 quit撚左

我半年計
有fd refer左份aa我做 點知in我嗰條友話我個樣好似唔撚想做咁
on9個樣生到一唔笑就系左啲姐 見工笑撚到四萬咁口咩 我問到勁detail都講到我唔撚想做咁 真係吹撚漲

唔合佢眼緣真係無野好講

所以算了 又唔係真係想做aa
大家interview要努力

失業左一排 以前番左d炒散工頂住

今日終於番份正常全職。不過第一日番工已經要ot兩個鍾

有少少掛住失業 自由自在既日子

唔係都要經驗咩

第一日就ot
正常俾一陣甜頭你先推你落地獄

又過一日
無apply 過工
無interview

同路

過左去 忘記吧
已經係新一日

唉
準備星期五interview
上網搵資料 背公司background
重新諗self introduction
但係自從見第一份工個陣
又係因為好想入個間公司而努力準備
最後衰左
已經無信心可以入到理想嘅公司
但都要準備 始終係一線生機

反而有時無心in既會比offer
加油啦巴打
唔好比咁大壓力自己

已經連apply都唔想apply...每一日每一次interview都消磨緊我意志，每次都冇結果
哩個星期都冇send過cv，都係去in之前apply落嘅。已經灰到想放棄，哩兩份得就得，唔得就算

加油啊Ching 我都明果種感覺 ，但係衰左都唔可以sad咁耐，因為知道頹落去只會原地踏步，一齊比心相搵工見工 祝你見得成

雖然我都係
但唔可以放棄咖

一係只apply想做嘅工
唔好漁翁散網
Interview 少啲
無咁灰

我一向都只係apply想做嗰行 就係因為咁所以衰左仲灰

三點幾第二次sd cv去某公司
希望會有interview

起碼有interview 得唔得都叫自己爭取過
我直頭無回音

幾時先可以上岸，結束哩種生活

好痛苦 低下階層唔識人又唔識字

明明冇apply
aia打嚟話jobsdb見到我pofolio有性趣
仲要冇來電顯示打嚟

金融佬保險佬地產佬三不做呀仆街

我諗應該好多人都收過AIA係jobsdb個D invitation
日日都霸幾版job ad都唔知佢地要咁多人托

我都認命 唔求飛黃騰達 只求膩得一夕溫飽都咁難

之前係到講過話有間in過幾有好感既公司 2nd in發瘟收左皮
早幾日見到佢另一條team有ad apply左 朝早打黎話星期5有得in 希望今次醒醒定定

本身已經打過一次嚟冇聽
點知打完又打 心諗邊鳩個咁得閒133呀
jobsdb搵工嗰時俾aia狂洗版已經炆到爆
打嚟又繼續乜柒柒wealth management你老味

多謝支持

唉其實前前後後都搵左2,3個月 希望失望係咁loop都真係好攰 唔想再玩搵工呢個遊戲

真係好撚煩
又巧立名目幾廿個title 又搵一堆agent扮唔係保險
阻撚住哂睇正常ad

見到佢有請aa我就試下apply
點知上到去in話9我冇經驗之後氹我sell保險

好on9

佢地每個鐘都會出繁體簡體英文job ad
仲要唔同district 都出 變左洗板
最衰jobsdb無filter !!!
有無得投訴
阻住我搵工

call center呢類工做左係咪，走唔返出來

好眼訓
又要返工

應該係

Manlife 同HKT 都

日日send電郵過黎

垃圾工r新人入去 d人拿介紹人奬金

返工有錢
唉 而家無工開無interview都勁早起身

Unsubscribe

地獄

唔小心入左隔離 ibank 個 post ...
人地 fg 都已經 3xk ... 4xk

回想當年我讀大學, 有個唯一傾得埋既同學仔 ...
成績大家應該差唔多 ... 唯一唔同就係佢有家底(住港島) ... 我係公屋仔

佢出嚟之後做 d web programmer ... 做左一輪之後發覺無前途, 就去左澳洲讀 master ...
讀個 Master Finance 洗底 ... 兩三年後返嚟香港就入左美資投行(好似係 IT) ...

人生就係咁 ... 好似依家手機 game 咁 ... 開 VIP account 之後, 練功進度已經大不同 ...

有家底 唔洗比
佢地行個條唔跟本唔一樣

我只想要一份工過正常嘅工生活
而家六合彩都無買 為左慳錢

已經唔會再用jobsdb搵

我明...明明大家能力差不多
但人地條件比你好 條路會順好多

點為之正常工

老闆正常或者唔洗成日接觸老闆
同事大部分正常
份工唔再係admin

咁巴打用咩？
我見jobsdb都算有唔少聽過名嘅公司叫做穩陣啲

我呢度啲admin全部都係行行企企
無返工都無影響
人事呢方面就好難講 睇運

見完工，好似開價高左小小 佢話等second in

想入邊行 睇下幫唔幫到樓主

行行企企先係admin
做餐死 仲要俾人覺得少野做 真係笨 （即係我）

到而家每次見工做人話無經驗
諗起全因班閪同事都極炆
我都想學多啲唔同嘅野
唔洗而家搵工俾人話無經驗
但班仆行連垃圾都要我掉
Printer無紙
啲紙係隔離都山長水遠行去我位搵我入
閪野多到我fd叫我寫blog

上一份工太多恐懼
所以就算不停in啲要求經驗嘅工
希望有機會擺脫admin
都唔想再做返同樣嘅野
雖然人事可能比之前好
但都唔想

我覺得係你公司問題
唔關admin工作事

公司老闆同事 都閪
當初想挨到升職 可惜見唔到條唔
又挨唔住就走

career times

今日工作幾順利
好欣慰

冇工返，遲下應該會做

文職來來去去都係admin，冇咩揀

連Admin assistant 都無回音 乜文職都要經驗
又低人工 但又要十項全能
Hr男仔又難入到去 dllm

岩岩收offer啦
唔算最ideal 但應該都殺
各位加油呀!!

我地果間hr一半係男
我都想比女圍呀

風見FRESH GRAD

琴晚又見到某公司出ad
之前已經apply過，今次再試多次
不過真係純粹試

早咗45分鐘到陣間見工嗰到
而家喺附近啲車站坐緊
呢間公司方圓十公里都冇食肆

你不如試下考ACO喇

屌 咁我文職位黎

冇啦啦另一個 叫我幫佢打埋cold call
前幾日又冇啦啦做埋活動helper

on99

人工都唔係高 仲點我做埋d唔係我個位要做既野

屌佢老母又有財務中介狗cold call滋擾

又係伏位 ?

唔出奇呀

我上份工都叫 要去執櫃 tim

No call no interview

份工有病
見工之前要填勁多嘢 對公司嘅承諾
預計今朝要做嘅嘢 預計今日下午要做嘅嘢 預計一星期要做嘅嘢 預計一個月做嘅嘢 預計半年要做嘅嘢 預計一年要做嘅嘢
要做埋咩性格測驗

勁想走

Written ap test

大公司嚟架 ?

其實係咪 HR 個仔既功課嚟架

唔覺好大

見個文員仔都咁

我都食左幾次白果
巴打加油呀

好伏 用咁既人工 要做幾個範疇既野

9填啦
就好似我琴日個written test 咁9做

大家apply工時唔好諗咁多
想做就apply理得佢幾高要求

今日居然有幾個agent打黎話有interview
仲要唔係admin
仲要外資
完全係奇蹟
之前極多agent 都話幫我apply 工但無聲氣
而家幾個interview 仲要外資

雖然英文唔多掂
試下都好

好好笑 好似小學生做啲問卷咁

我嗰啲agent都係 隔左兩三個月先有回音 但佢俾嘅interview又幾好

我上一份工都要執櫃
雖然我笨 死做爛做
但有啲野死都唔做
做左幾年都無去執個櫃 拖得就拖

佢地有好多外資公司工
機會真係要等
但我講英文一緊張就痴利根

間公司真係極度智障
頭先Interview 5分鐘都冇 見我冇嗰行經驗已經叫我走
浪費我差唔多一個鐘做嗰啲test

想比女圍
幻想與現實好大分別

做空少可以俾空姐圍

on撚9
收到cv時一早知啦

嬲到喊

岩岩聽個中女約見工，語氣好有問題好似得罪佢咁

見到份test應該扮有事閃

浪費時間，我都試過

如果係見完先做test 我一定唔會做
垃圾中資公司 連個hr都有鄉音

串串貢？

啱啱見到之前in 完好想做果間公司又出廣告
即是fail 咗了
In咁多份最想做就係佢

有小小串

係咪你in
識做啦

想拎interview經驗都冇

d HR 真係亂鳩咁嚟

搞錯左
以為係你約佢interview

唉！好唔開心呀！

我試過去到間公司，早到左幾個字
填完份野入去見個老女人
睇完張form，問我做咩手字咁樣衰
我好有禮貌咁答：係呀，我手字的確唔係幾靚，唔好意思呀
佢答：係直頭醜樣，得閒係屋企練下字
之後就話份野我會俾hr同腦細睇下，之後會再通知你，可以走得
見左三分鐘都冇）
之後我笑笑口扮死狗咁講再見行返出去，行到出街真係好撚想大叫，我屌你老母呀

灰一日好啦
聽日重新振作搵工

有無手足覺得機會唔洗多
一個就夠
利申：個半月都無一份想in
唉

算啦，呢啲濕尻公司

應該整個中伏HR/公司嘅list

你應該答佢
對住咩人咪寫咩字囉

聽日有份工要去太古in 而家都唔知去唔去好
因為好驚又衰 已經衰咗5、6次
P.s我住屯門

我散彈槍式send cv同見工

太古應該大公司 應該無咁伏

加油呀！！！集氣

我都係屯門友，屯門去邊到都要一粒鐘真係好煩
But, 我都衰左好多次啦
灰一陣就冇野
的確係冇動力再搵再見工，但好快都係會向現實低頭，一路死老豆咁既樣send cv 同成隻死狗咁既笑容見d hr

喺太古見 尖沙咀返工
如果唔係 我應該唔會apply
係做customer service 嘅

Konica 乜乜乜
見佢成日請人
有冇巴打絲打見過？

我都遇過
間野又要我讀一中一英既文章，之後電腦test,仲有memory test呢個第一次遇上

試過上去第一句就話entry level 7.5k做唔做 cv寫13

下7.5k，幾多年前

上年中 話唔做就走左 如果宜家見到呢啲工實屌佢兩句先走

依家搵工係咪真係好難？ 聽有朋友send好多cv出去都冇interview機會

佢都神經病

老女人咁直接

唔難 只要有經驗

佢個啲經驗跟佢都傻 次次都係要求有勁耐經驗 有咁多經驗就唔係entry level 唔係做你呢份工喇

7.5 k on9

直頭唔洗俾面 串番佢走人啦

Status tracker個度見到hr睇我份cv睇左6mins
但都係no call no interview

外資admin
要求唔高
岩就apply

一齊加油搵工

有次見到title : junior xxxxxxx
要求min 5 yrs experience
5年仲做junior .................

想問 ，星期一in過x公司冇回音
之後今日見到佢再請同一個post 又apply 咗多次（其實因為好想做果間 apply 多次都預唔會有機會 叫比自己死心）
點知佢啱啱又打電話嚟叫我聽日interview
我應該打返比佢自爆話其實我已經in過
定係應該聽日照去當比多個機會自己

啲on9 HR個腦裝屎

咁搞笑既 上到去又係同一個人... 又係你呀陳生

就係覺奇怪 咁聽日應唔應該去 ？
不過第一次冇交照之類 好唔好照去試多次
個個女仔都差唔多樣嫁喇

同埋第一次抄因爲準備不足
今日做多啲功課應該會好啲

大家in完會唔會sd thank you email ?如果做完個written test有野想補充，好唔好sd thank you email順便補充返。。。個written test得好少時間做，所以嗰陣諗到都寫唔切

係咪同工個hr搵你？
上次搵你同in你係咪同一個人？
驚到時係同一個interviewer就會好柒

我試過arranged interview
之後唔想去email reject左
兩三個星期後後悔再apply又有interview
但無offer

唉我都明 我早排又係睇過個post
其實我學歷都叫見得下人 叫係三大商科
但入到u就無哂動力hea讀 結果廢hon grad又無咩特別活動exp
睇完個post個排都諗過 如果當初勤力D有計畫D 我又會去到咩位置 或者至少搵工多少少選擇先

搵我同in 我唔係同一個人
我都驚同一個interviewer
咁聽日應唔應該去
定轉一轉形象再去

轉形象仲要講嘅野唔一樣
唔好俾佢記得好似聽過

....好核突喎 如果in到一半認得你 其實佢地唔係應該有system會check到咩 身份證個啲點都有留底掛

Sad but true
我以前都無珍惜機會努力讀書
而家唔想做admin 但無學歷 無得揀

教育制度應該
DSE考完 一年工作 先讀大學
知道社會殘酷先會努力讀書

講真有得揀真係搵外資好
見過幾份工 中資個堆淨係捉住你上一份工同空白期做過咩 再有意無意講到你唔值咁
外資通常問完就算 會比較注重你有咩skills可以配合份工 而且個態度似傾計多過見老細咁

第一次見外資 好緊張
見過中資 個老闆唔係叫英文名 要叫陳總

我都諗緊
但佢叫我in到唔去又好似 ⋯
冇諗過佢會叫我去in多次

一係去
同作講真係好想做哩份工希望俾多次機會
樣衰都只係一次

諗住比人發現就話以爲係second in
呢家公司真心想做 所以諗住柒都係一次
定其實應該聽日打去自爆 ， 問下佢重洗唔洗in

Ibank

誠實最緊要 俾人認到好柒

中資個文化同階級觀念係on9
其實話外資都有好多係香港人 試過有次係phone in用英文 過左關面對面in就全程廣東話 所以未必真係咁高要求

見工個陣hr無講到返工時間，細節等等，如果有offer要唔要好

唔知點解interview個陣完全無講過相關的野

下星期有interview了

話second in囉 唔怕柒咪去多次囉

咁聽日打去問下喇

有offer個陣會講 左先問你要唔要
唔洗擔心

大家如果book左去旅行 會唔會同hr講左先 定係返左工先算

我就係到諗 ⋯ 佢新廣告請人 我apply 佢又叫我in 咁冇理由唔去
最多7一次

有無朋友做過shipping
岩岩agent 打黎。應該係老女人黎
D態度，問多兩句都唔中意
你都係利用我搵工錢咋

Shipping多數都chur 仲要有個西女人

怕咩 做人最緊要面皮夠厚

咁態度見唔見工好去到俾佢西

其實佢打過黎話個offer大機會比我，但係問佢咩都唔肯講，咩福利人工大假返工返幾日都無講

我應唔應該打去問

有人有offer未

打黎約你簽約先問
唔好自己打去問哩啲野

早排又係失業半年
最後又係返地盤

如果去到話得9千蚊人工，就即刻話88咁樣?

到時同佢講到日收到另工間公司offer ... Accept左

裸辭6個月，去完幾次旅行
係時候join你地啦
本身it狗，想轉行做
暫時有儲開錢，想學野多,唔想太執著金錢
有冇15k鬆少少介紹

巴打之前搵好多？

唔係
冇女麻
夠洗夠用咁囉
一個人窮遊，用得幾多呀⋯⋯

隔離post ibank IT 好似幾好搵

I唔建議長做啦，隔年又出新野，跟住無啦啦又用返舊language...同客講，佢地又識條鐵，唔滿意要改又麻撚煩，好難跟到。

長做係穩定呀，但會悶到病

趁年紀輕轉行搏下好過

人生兩次祼辭 兩次都係運勢最黑既時候 ...

真係黑到好離譜 ...

唉... 無話可說 ... 後生仔既黃金十年就咁黑住過... 真係好唔甘心

到時咪話accept咗第二個offer

如果番左一日工,先收到更好嘅offer
應該點講好

做完一日覺得份工唔適合自己，決定早啲走對大家都好

唔係每個人都係哩段時間行運
唔甘心都係要咁過生活
睇開啲

不過轉行好難
睇下有無啲IT相關嘅工 sales 個類？

雖然未必會發生

我每次轉工都有種恐懼, 就係對方俾offer我但臨尾反口
p.s. 經歷過兩次

有種對唔住人感覺

佢實有一個後備架 你驚佢收番offer仲好

最近果次對方叫我提早走, 到我last day果日反口, 搞到要上小額埋尾
如果當時我要養家甚至供樓, 真係GG得

原來咁樣可以告到

依嫁每日send 3,4份。會唔會太少

主要係佢引導我賠錢俾舊公司, 出事後搵過區議員問意見, 區議員叫我上小額試一試, 成本只係廿幾蚊查冊費
好在上庭前三星期對方死晒狗賠足數俾我, 不過我睇得出佢只係怕麻煩而已

我 0 份

3, 4份好多了

剛剛見到 分享吓

我最唔鍾意返工 , 返學
由細到大都無變 , 其實係因為要七點起身 ...

我想返份 返 10 放 7 既工

有啲公司行ROSTER 返工時間可以彈性少少

斜號青年 ... 大前題係要你有兩三項「搵到食」既技能 ...

屌 入左間印度佬公司 人工低 福利差 仲要聽唔明印度佬英文

有頭髮邊個想食咖哩

如果你真係有興趣
自然會逼自己增值去搵食

Interview 個陣應該知咩事

印度人 對佢地自己同胞就好, 對其他人就好差 又大男人

唔知又幾時開始... 我唔識得「自學」新既知識 可能年紀大左 , 記憶力好差

頭先 經 jobsdb apply 左份 job , 短短十幾分鐘 由 received 變 viewed ...

個 agent 有冇咁痴線呀

屌 鬼叫空白期太耐

我一向唔用ONLINE APPLY
主接SEND EMAIL比公司
而且唔會特別在意對方有無睇

有技能無門路

條片啲人都係靠自己咋

中資係唔係唔好做？

就讀完個MASTER但連INTERVIEW都無

無技能無門路

睇你要D咩啦
其實人工福利中資係唔錯
不過做野死板D同埋難發圍囉

終於搵到工了，返1-5，12k
唔洗再搵工啦，太好了

我真係恭喜你啊（真心） 快d祝我都搵到工啦

恭喜巴打成功上岸

中資d al都好孤寒下，但佢地好興d津貼 e.g. 午飯錢 見過間中資都壓我價，但外資普遍都無壓過，寫幾多比幾多

Excellent English 自問真心無
申 19top up grad

有份Sale性質工招聘人手中
Part Time Full Time都請緊
想騎牛搵馬嘅巴打不妨telegram我
@LiHKG_AgentD

多謝，祝各位巴打快d上岸，做到心儀公司唔洗再俾仆街hr玩

我就嚟俾我老母搞到我精神分裂

冇工又屌我，返撚住萬寧先喇，開頭仲叫我俾心機 家陣又屌

攰，訓教先，唉

岩岩grad 返緊pt
但屋企人已經係咁煩我要搵ft

未知自己方向 仲未玩夠

恭喜
好多巴打上岸
幾時到我

試下先
唔試點知唔得

幾時到我

試過Weekend收到agent電話

而家好多人都會用電話收公司email
即時睇到唔出奇

有時啲application form 會有reference
仲寫明兩個唔可以屋企人
仲要其中一個係舊公司嘅人

係咪真係要填
我好憎哩part
填朋友又唔想煩到佢地
可唔可以填舊公司HR

3大fg由1月搵到依家都冇工返...

係咪又係唔想做/做唔到sales

出發緊去太古
頭站上車都冇位坐

屌
我宜家嗰份都要
但我之前只返過PT
唯有填老細老公婆電話比佢
你填你舊老細公司電話咪得

加油呀 成功咗唔好望返轉頭

其實呢份都唔太想做
客服嚟
不過都係嗰句 當練習下面試

淨係唔想做sales
其他乜都肯做
搵過編輯，銀行bo 都冇消息...

唔好玩電話喇 練定面試先

你讀咩科？

Ok

舊公司啲人唔填得
如果新公司真係打俾佢地
不出半日成間公司知我去邊

但係冇得避架喎，新公司reference check咪一樣要搵你舊公司

好多時只係例行填資料
未必真係打去問

Interview 都無？
搵agent試下
會唔會cv寫得唔好

慶幸自己至少有interview

我覺得佢唔會話無工返
可能只係搵唔到理想嗰份

Reference check 搵HR 唔係搵舊同事
Appraisal report 我一直都唔錯
只係唔想俾佢地知我去邊

Interview 有，係冇offer
屋企人又係咁吹我返工

嚇下佢地
係咪想迫死我

吓reference check唔係你寫邊個佢搵邊個㗎咩？
宜家份工俾人蝦到心口appraisal勁差先想走
如果新公司check到呢啲我驚有offer都收返

岩岩收到offer!!
係間佛教機構做會計文員
不過5.5days 長短周

咩佛教機構 開唔開得名

個名：香港佛xxxx
再講驚自爆

幾錢人工

佛教聯合會？

約10點
而家仲等緊interview

唔係

唔多 10k 不過呢份工騎住先

雖然我收到offer
但我今日11點仲有份中環高級工要見
而家去緊見工

巴/絲咩學歷經驗?

我係絲
asso acct grad 好低學歴

我11點上環
大家加油

琴日翻左一日工就俾人炒左，無撚晒野講

究竟做左d咩會第一日就比人炒

啱啱見完
原來係外判工嚟 1年合約
$11000+$500 勤工
好似話請
做唔做好

做住搵

返1-5，9am-6am

但簽咗約 如果返一日就辭職都要1個月通知期

我之前offer 個份 比我13k 同12al +1-3結婚
但驚佢做太死 升唔到

搵工三分努力七分靠運
會唔會自己CV 背景冇問題,
但係見工技巧未夠好?

始終見工其實都係講眼緣,
第一印象好緊要

條件咁harsh既
咩行業黎？

我次前搵中介請我做外判文員
又係番一日quit要一個月通知
跟住我同個agent negotiate 要求佢由一個月通知改做兩個星期
跟住agent問完佢老細之後ok

大家開始有好消息
希望今日見個份都成功

不過好緊張
好鐘意份工
唔想重蹈覆轍 太大期望換黎失望

加油呀大家
雖然我重on99咁冇offer

奴例好似一個月即日通知 合約寫到再harsh 都唔得

外判工嚟
保險公司整理下文件

阿媽已經開到口叫我返工,
唔要係屋企見到我...

返唔返住pt先呀？
最憎啲咁嘅阿媽 咁易搵工架咩

我都好憎呢part
但呢份算係我寫落cv既第一份ft
其實真係唔知寫邊個好

啲阿媽又要你做野
又要人工高
又要大公司
可以等啲朋友問起有面

成功需父幹呀
因為你地唔成功 我咪癈囉

大家都開始有好消息
岩岩滿心歡起咁接左個電話
點知係咩 mb beauty

做緊炒散, 之前咩工都狗衝,
俾佢話垃圾冇前途, 而家想揀都嘈...

好老實
佢無父幹比你
只識問你拎家用
你對佢咁好做乜?
大不了搵到工自己搬出去住
起碼唔洗受氣

我人生返第一份工, 返左七日佢叫我唔駛返

我當我人生入邊少左七日

放心, 我墊屍底

農X 方 d 2 yrs exp. 中醫都係得 20 - 23K 人工

其實我屋企無哩個問題

無父幹
但兩老自己搵錢自己洗
我唔洗理佢地
但都想自己住
不過邊有能力搬出去
唔洗供養父母拎黎交租都所剩無幾

但我會心滿意足

你到底到咗啲咩

你地係打算做d咩？

有無文員仔朝９晚６ 12-3K
19 BBU GRAD

其實大家搵邊類文員

我都好想知

非船務&會計

而家d文員 開到10k 低到

12-13k都難

PT可以唔使填
我見過幾份工佢都冇問過我

係 真係痴線 點生存呀大佬

其實我宜家呢份都係差不多 仲要工時長
計埋花紅雙糧嗰啲先14k
想搵份返5日 9-6 12k左右我夠洗架喇

個價同 6 ~ 8 年前一樣
依個香港果然無天理

Fg只想要份12-13k銀行工/文職
冇經驗真係好難搵...

我有朋友車牌就黎夠三年, 半講笑咁講唔想再文員仔, 渣狗巴仲好搵

12-13k已經唔係要求過份

估唔到仲有公司咁低賤

你話做sales 底薪9k -10k 加佣就話姐

中資升職依靠擦鞋同玩政治架啦
同埋間野個男人hr好西，話要咩當公司係一個家，唔好淨係為份糧 又要咩有時星期六日去大陸總公司玩活動食飯 …頂唔順d on9文化，嚇到我offer都唔敢接

日資公司真係好撚孤寒

星期六日都要應酬

我有份工介紹其實

但要u grad , 個人要stable 唔jumpy . 同埋唔怕悶 都係做sales admin ge 野，唔洗跑數唔洗見客，但每月都會有commission ，係外資公司

有無DETAIL
19 BBU GRAD
但無呢方面經驗

你見呢幾年越來越多後生做保安, 搭巴士撞正90後司機都知咩事

3大fg只求一份工

出發緊又去見工
今個月第四次interview 了
自問見工表現都唔差，但人地多數一睇我冇經驗就
希望今次成功啦
同埋祝大家快d有好消息，一齊脫離呢個搵工苦海

14k好好啦 我11咋 係銀行做 做左年零
仲要contract 冇bonus double pay果d
好想轉工呀 轉埋行 唔想再做銀行既文員仔

係咪8大？ 15定16grad ? 我果間唔洗經驗，因為會有training

公司好驚人jumpy , 因為有training ,唔想train完人又走 人工唔會差，起碼高過你淨做admin assistant先， 5日工, 但做既野routine 同埋公司好靜，如果你自問係aggressive 既人又唔岩喇

你有銀行經驗都可以搵其他
我都想有呀 點搵架

如果夠stable佢唔炒我 我都唔會走啦
15 8大 bbu grad 受唔受我玩？

但一諗起轉行就好難叫高salary..
但唔轉 又見唔到留低有曙光

Aggressive 我公司唔會岩你 如果自問唔怕靜同悶，唔多鐘意social 先岩，主要都係想個人stable 唔jumpy , training cost 都大因爲

間公司文化其實好flexible

我啱呀
有無detail呀

Stable 到痴線，公司唔炒人的

有興趣留telegram 傾

但唔做過好難知岩唔岩
雖然幾有興趣

岩哂我，份人好毒

留email得唔得
電話壞咗...

唔係掛 你喜歡

啱我
最鐘意靜
求介紹

新開email
evian4181@gmail.com

日資？好似個種文化

Tg: abcric
唔該爸打

Detail
點apply?

會請幾多人？

Email 好煩wo 你幾時有電話

第4次je

我都出發面試但已經唔記得第幾次
好緊張 份工有前途 好想做
大家加油

我幾時先搵到 空白期長真係冇人要 焗住搵西工睇下有冇人請

應該下星期先得閒去買
或者你係度講得唔得

星期六日去埋哂啲濕鳩活動咪即係ot
佢都on9

諗起我朋友
要扮拳王cosplay比老細睇

尋日終於搵到工，結束4個月廢青生涯
朝9晚6，星期六半日長短週，15k

btw 見左11次工

咩行業恭喜

盛行呀

衰食煙，間公司話唔會請食煙既人，跟住個啊頭琴日同我講佢聞到煙味會好辛苦 接受唔到

我有興趣呀
可唔可以麻煩add我telegram

我之前做過銀行admin 但環境唔太岩自己跟住裸辭到宜家
麻煩大大

QS small potato

屌我就係搵緊呢d

Me2, 只想盡早脫離24/7

巴打多數上邊個網站搵工

世界級
Benefits:

Alternate Saturday

長短週都係 benefits
香港 D 公司真係仁慈

唔係個個星期5.5 working days喎仲唔係福利
利申:5.5

Jobsdb, CTgoodjobs

仲未有工

戒煙啦巴打
無食煙被迫聞住陣煙味真係好難頂

Email sent

interview 個陣有冇問你 ?
個陣你有冇隱瞞 ?

Jobsdb + CTgoodjobs + Indeed

Middle level 既工 難搵到仆街

去乞食算

REPLIED

佢冇問啊，佢話interview個時聞唔到

我都唔想嫁

咁係佢地問題啦

btw, 用依個理由炒人 好似唔係合理原因 , 可以告鳩佢

到時佢咪用其他理由答返你
有心要你走就算啦

燈神巴已覆你
有無 job requirement & benefit 睇一睇

成日覺得成年都搵唔到工個堆人實好有問題
一係就眼角高 自己又冇乜條件
一係就屋企好撚有錢 唔愁你個份

Leave telegram please if u want further details

見完工，見客戶服務個類，都要等通知

唔該爸打
Tg: abcric

各位巴打，我有offer了
但係人工低福利麻麻
但冇計，騎牛搵馬做住先
因為冇經驗+失業有一段時間
希望大家快d有工返啦

恭喜上岸

我已一年

番7仔part time番左成年！

要12-3k普通文員難啲
做hr assistant/clerk 呢啲專少少會好出路啲

我都係19bba grad

解釋空白期我自己都唔好意思

7仔幾錢人工

12k都難啲真係食屎